《死亡前的旅途》

跳，還是不跳。

一個人、一個沉重背包。一個愚蠢決定。
全身剩200元、開始在香港流浪⋯⋯

坐在赤柱公眾碼頭海旁，風很冷。
海水的氣味，有一種腐臭的感覺。
作為一個失敗者的最後歸屬，非常適合。

看了一看時間、13:14分。
當海水滲透進這個錶時、將永遠定格在這個時間。
電影小說看很多，常常想死後世界是怎樣的。
人有沒有來世、天堂地獄、轉生輪迴？

不知道，但肯定的是很冷。
腳下的海水將會慢慢掩蓋全身。
還沒下水，
血管和神經已經激動地抖動著，
仿佛是對死亡的恐懼作出最後的警示。

內心深處其實並沒有很想死、
沒有辦法、犯了一個不能原諒的錯誤。
逃避不能解決問題、這樣做十分自私。
但已經沒有辦法了、只想靜靜地離開。

假如有來世、希望能做個普通的人。

緩緩跨過欄杆。
合上眼睛⋯⋯

———————————————————